新加坡官媒高層: 香港警察被假新聞所害. 太子831係fake news.

新加坡官方機器一直瘋狂媒黑香港示威者。今次仲係由新加坡官媒Tan Ooi Boon親自落場(佢係旗艦官媒《海峽時報》的senior vice president)

Tan Ooi Boon話香港警察被假新聞所害， 仲話太子831係fake news， 義士被強姦係fake news， 義士被殺都係fake news.

Dribs and drabs of fake news can turn entire society against authority
Tan Ooi Boon
Associate Foreign Editor
JAN 4, 2020, 5:00 AM SGT

Recent use of the anti-fake news law is necessary to nip public misinformation in the bud, as the case of the Hong Kong police force shows
........
Just look no further than Hong Kong to see how such a sustained attack could leave the trust in its police force - once lauded as one of the best in Asia - in tatters.

A man lighting joss sticks outside Prince Edward MTR station at a protest in Hong Kong last November. One example of fake news is the murder of three protesters during a police crackdown at the station on Aug 31. Makeshift funeral altars were put up outside the station though the police said no one died.

A recent opinion poll there showed that the force's public satisfaction rating fell to its lowest at 35 points now, down from 61 points in the beginning of June last year before the anti-government protest erupted.

While the protesters there might argue that the force deserved the low rating for police brutality inflicted on their compatriots, the fact is the cops have also lost much public trust due to many fake allegations that were hurled at them with impunity.

Some of the more serious fake news includes:

• Accusations that Hong Kong police officers are gang rapists and that they have attacked numerous women during the protests. These allegations were put online via podcasts, videos and reports. In a recent one, the speaker in a podcast claimed that a group of officers at the detention centre took turns to rape a woman detainee. "They are worse than the Japanese soldiers during the war." The lawyer for an alleged victim had filed a report with the police complaint unit. Even so, the police have refuted this allegation as their initial probe showed that the girl was not even present at the station where the incident allegedly happened.

• The murder of three protesters during a police crackdown at Prince Edward MTR station on Aug 31. Various people who claimed to be friends or relatives of the alleged victims went online to "confirm" that their kin had indeed vanished, because they were murdered and their bodies were disposed of by the cops. Shamans and fengshui masters also jumped in because they claimed to be able to see the souls of the alleged victims and asserted that the entities were still trapped inside the station because they were murdered there. Such reports resulted in makeshift funeral altars being put up twice outside the station even though the police repeatedly said no one died in the incident.

• The police caused the death of 15-year-old Youth College student Chan Yin Lam who was found drowned in the sea last September. Apart from various fake news reports, another shaman was used to "confirm" that her death was caused by "people with power". The police said they had never come into contact with the girl since the protest started in June last year. This was supported by her mother who went on a television interview to say that her daughter had probably committed suicide as she was suffering from a psychosis prior to her death.

• The police caused the death of 22-year-old university student Chow Tsz Lok who died in an apparent fall in a carpark last November. While no one saw how the incident happened, various reports fingered the police for either firing tear gas pellets into the carpark, which indirectly led to his death, or literally chasing and throwing him down the carpark. The police said all these were untrue, and this was supported by closed-circuit television footage that showed neither signs of tear smoke nor police presence inside the carpark around the time of the fall. They believed the victim fell one storey to his death because he could have mistakenly leapt over a ledge, thinking that there was an adjacent landing. News reports also noted that help for the victim was delayed because the ambulance crew had to navigate through several illegal road blocks set up by protesters.

Such a constant barrage of allegations has given rise to genuine fear among many residents there, who now seem to be convinced that the law enforcers, once considered among the best in Asia, have somehow become a bunch of thugs and rapists almost overnight.

Indeed, a woman protester who spoke to The Straits Times recently actually made this startling comment: "If I get arrested, I would rather commit suicide than to allow (the police) to rape me."
...................
They should learn from some civic-minded residents in Hong Kong who stepped forward to become online vigilantes to strike back at fake news.

但都要補充， 大部分新加坡人都支持香港抗爭， 只有政府機器不斷抹黑

美媒和韓媒有良心得多

港警向韓KBS透露黑警強姦、721事件、陳彥霖事件

因為坡仔都好驚自己嘅國民覺醒，全世界獨裁政權一擔擔

咁幫手洗白，唔怪之得中国係武漢送件大禮俾你

新加坡不嬲獨裁

真相唔會畀國民知

希望新加圾全境爆發肺炎

坡佬中肺炎係抵死

做乜唔回歸呀坡豬

收件肺炎啦坡狗，抵你有今日

玻狗垃撚圾

最憎新加坡
絕對唔會去

肺炎都係假架坡仔

即係真

死坡狗等天收啦仆街

香港內政關你撚事

哦

支屬海外殖民地新加坡省又吠

根本就係，香港根本無一個地方叫太子，8月都無31號

世事被你看邊了

臭閪星加坡 維尼條撚好好含？

wfc

垃圾坡狗高官全部中中國肺炎

正是

後生嘅坡仔朋友全部都係睇返英美報紙

佢地英文太好根本阻止唔到佢地融入西方文化

新加坡係"非常" 驚。

肺炎都係假㗎坡狗

唔好幫佢哋洗白啦

指證假新聞嘅證據只係得POPO否認咁多

同冇講冇分別

721勾結 始終無法解畫

多謝TVB

反對把新加坡從中國分裂出去，新加坡是中國的新加坡省

你上半年狂share01文都係慢性維穩

送你中國肺炎

好撚煩呀啲坡佬 唔撚關事就收嗲啦 成日得把口係到擾擾攘攘

支國肺炎等緊你啊

坡狗食中國肺炎啦

咁721呢

維你果頭！ 我今年一早已經杯葛賣港01

我幾時有維穩，老點過大家?
我一早叫人係區選不要投白票/投建制
結果， 路透社報導：香港區選結果， 促使Trump簽署人權法案

抵你中肺炎
咁撚fd
同甘共苦

新坡特别行政區

中國的疫控是最好的, 沒事兒沒事兒

太子831冇死人係fake news

中國新加坡省

死撚開啦坡狗

正苦親中都唔係新聞了

聽講新加坡有沙士

玩得開心啲喇喎

中華人民共和國星加坡特別行政區區又出嚟口交喇

我831走遲30秒就俾狗打
上電梯果陣望住班狗失哂控咁衝落去
請問假乜野
依家嚇到我女朋友仲有情緒病

等肺炎收你皮啦

坡狗

中國坡縣？

獨裁政權一定係穩維行先

啲住過新加坡嘅西方人講返出黎，新加坡真係只係搵錢而逗留，呢個地方悶到痴筋，我相信啲國民都有呢個感覺

中共幾時屌坡狗干涉中國內政真獨立咗就冇得屌嫁喇

依家要多啲文宣呀! 有新玩法 仲有教學同示範tim!

[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

一啲實質證據都無 唔係fake news係咩

熱既問題比較嚴重

狗：做乜又提831

肺炎？無事兒

有乜所謂，佢都有武漢肺炎咯，慢慢奶共

支持新加坡全境肺炎

我好奇佢點 fact check?

武漢肺炎都係假架，放返個女仔出黎行街啦笨

無證據係難令人信，中國人思想死要見屍

Proved It. 連香港警察都隻字不提 講咩所害 日撚日個警謊記者會冇傳過果邊咩

我都聽過

垃圾坡狗

唔洗好耐就會變新加坡特區

玻狗死全家啦

新加坡自古以來是中國的

新加坡不嬲都係強權管治，佢哋最驚有人遊行

中国(肺炎)與新加坡同在

中華人民共和國新加坡特別行政區

新加坡人民醒覺未

要證實係假新聞，就要公開cctv
新加坡官媒呢點知唔知

圈養，有投票，玻豬睬你有味

坡仔d新聞要經政府睇過先出得街！

大家千其唔好
支持黃色經濟圈
堅持經濟攬抄
商家冇生意做好慘
和你shop,和你唱 ,和你lunch搞到人冇生意就唔好啦
紅日,新年,復活做唔到生意好慘架
五大訴求，缺一不可
香港四大中資企業分別係
中旅、華潤、招商、中國光大

幾時新加波省

睇嚟新加坡有件支那肺炎女童都係fake news

大中華不是夢

全世界如果繼續奶共

新加坡緊係加多兩腳等香港越亂越好啦，外資就可以全部去曬佢哋個度

又黎新加坡好多手足黎,唔割

攞cctv 出黎證明囉

坡省

怨婦黎講，新加坡同利物浦同級

肺炎都係fake news

支持中國人去新加坡旅行懲罰佢呢個好朋友

你話無死人 我話有
咁就公開cctv 獨立調查囉

而且黑警衝入月台列車無差別打市民係事實

收嗲啦chingapore

坡仔覺醒乜春，人地住屋環境好，又搵到錢，洗鬼同你覺醒

港豬住撚埋d豬欄咁

支國新加坡特別行政區係咁架啦

踩低咗香港又點，前幾個月嘅經濟數據都係唔及台灣，佢哋覺得好過啲咪抽囉，咪一鳩樣咁廢

佢呢啲就先至真係fake news喇

坡狗支共新加坡省

傳sars 畀佢地係正確

李顯龍呢d二世祖淨識食老本
諗住外國係香港撤資會搬去新加坡
但又唔諗下自己咁垃圾，外國唔一定揀佢先咁多嘢講

熱烈迎接新姊妹城市-中華人民共和國新加坡市

咁細點做省，街道辨就差唔多

咁王志民被切都應該係俾假新聞所害，刁大大誤信讒言，係昏君

721警黑合作呢

新加坡省?

極權地方，不意外

咁721呢？

垃圾奶共玻狗

忠心嘅食屎狗

坡狗肺炎死全家

華人地方都係偏向獨裁管治
華人思維總係唔想公平
奴才也永遠唔想公平。
而且希望子女也成奴才

極權度度都一9樣

831 比你 fake
咁721 呢
杏家橙

就算李顯龍ok但下一代會更差，但帝制想換都無得換。

帝制威整最多得兩三代

諗得出 anti-fake news law嘅人真係on9, 搵政府定義fake news就死得啦，再者新聞可以全部係facts 但照扭曲事實 (e.g. TVB)

我幾個新加坡親戚好藍…

中國肺炎都係fake news 希望新加坡唔好做任何防疫 熱烈歡迎更多武漢同胞

佢哋國民都唔想知

佢篇嘢一味拎啲未水落石出嘅個案嚟做例子，之後都係一味話人流料，冇證據，就話香港人鳩信fake news

陳百祥去新加坡可以去做傳媒老總了

坡佬真仆街，用db走資嘅真係你諗你

新加坡教育水平高
睇嚟真係高，所以香港想追上

中国肺炎都係fake news

真正專業既傳媒， 應該係叫政府交代真相，而唔係咩check都唔做就話fake news

星加坡特別行政區

鬼國快啲向新加坡輸入中國肺炎

東南亞好多國家既媒體比支共收編左

新加坡其實係好驚香港輸出革命：
1. 李顯龍知道自己根本係廢鳩總統二代
2. 時代唔同，有經濟發展自然衍生民主概念，呢個係就算李光耀長命千歲都改變唔到既事
3. 新加坡冇跟大陸搞監控，好易出事
4. 新加坡一樣有軍隊，不過同香港一樣，一出老解佢個金融中心好易GG，一GG就一定革命

所以佢地應該俾大陸更想香港快d止暴制亂

新加坡 新沙士 襯晒

有晒片咁樣衝入去打人都有假？

Blame the victim?

死坡仔，關你撚事，支那啲野先關你事

新加坡想香港死好耐

而家新加坡官媒認證效果等同中共認證

送多幾百件大禮比佢啦
反正大部份都係大陸狗走過去

成日facebook都見到啲新加坡藍絲留言

差佬國安做咗幾多仆街嘢邊d真邊d假你估美國手上冇資料？佢係要借香港打中國，冇都講到你有啦。

傻閪港豬：你識乜？新加坡反共㗎

星州係一個周圍奶既一個政府

人地精英制唔使check吹呀？

fake news 你都可以拎cctv 出黎架，點解唔做?

就算831 冇人死，衝入去打人阻消防救人都係事實
冇撚得講

非藍絲留言當然剷啦朱閪伯格

全民沽坡紙、沽坡資股、轉用美資銀行、罷買坡資公司既貨品同服務、不去星加坡旅行、轉移所有星加坡既資產至自由世界

講到咁好記住比警犬移民去你度呀
馬拉唔收,新加波收咪GOOD FIT 囉

極力歡迎佢哋嚟香港聞下支那製 tg一小時

當你831 fake news
721 係真news

新加波仲獨裁過共慘黨，講完

坡佬經濟末落之時，就係民族覺醒之時

KBS=Korea官媒